﻿ Lớp 10 : xét tuyển theo tuyến , thi_tuyển 3 môn
- Việc xét tuyển lớp 10 ở ba huyện này sẽ do hội_đồng tuyển_sinh của các trường THPT phối_hợp với các phòng giáo_dục thực_hiện trên nguyên_tắc phân tuyến theo địa_bàn dân_cư .
Sau khi HS được xét ( theo qui_chế của bộ ) , các trường THCS sẽ lập danh_sách HS trúng_tuyển bàn_giao các trường THPT theo địa_bàn đã phân_bổ . Như_vậy HS cứ theo danh_sách trên để đến trường THPT đăng_ký học .
Ở các đơn_vị này không có trường THPT công_lập tự_chủ tài_chính ( TCTC ) hoặc bán_công . HS không đủ điều_kiện vào lớp 10 phổ_thông sẽ vào các trường dân_lập tư_thục , công_nhân kỹ_thuật , trung_tâm giáo_dục thường_xuyên .
Các quận huyện còn lại sẽ được tổ_chức thi_tuyển thế_nào , cách làm đơn ra_sao , có hạn_chế địa_bàn không , thưa ông ?
- HS sẽ làm một đơn trên đó có ghi bốn nguyện_vọng ưu_tiên 1 , 2 vào lớp 10 công_lập ; 3 , 4 vào lớp 10 công_lập TCTC hoặc bán_công . Không nhất_thiết phải ghi đủ bốn nguyện_vọng nếu_không thấy cần . Không hạn_chế địa_bàn trong các quận huyện có thi_tuyển . Đơn nộp ngay tại trường THCS đang học từ ngày 4 đến 17-5 .
Ngày 9-6 , HS thi môn ngữ_văn ( 120 phút ) và môn thứ_ba ( dự_kiến ngoại_ngữ - PV - 60 phút ) . Ngày 10-6 thi môn toán ( 120 phút ) . Điểm xét tuyển là tổng điểm ba bài thi với hệ_số theo qui_định ( văn , toán hệ_số 2 ) và tổng điểm ưu_tiên khuyến_khích được cộng thêm ( nếu có ) .
Dựa vào điểm tuyển kết_hợp chỉ_tiêu của từng trường , HS sẽ được xét theo thứ_tự vào lớp 10 công_lập , nếu_không đỗ sẽ xét vào lớp công_lập TCTC hoặc bán_công . Chênh_lệch điểm giữa hai nguyện_vọng vào cùng loại_hình trường_lớp không quá 2 điểm .
HS sẽ được chọn ban như_thế_nào ? Tất_cả các trường đều có đủ ba ban không , thưa ông ?
- Sau khi được tuyển vào trường xong , HS sẽ chọn ban dưới sự tư_vấn của trường , kết_hợp với nguyện_vọng và năng_lực của HS . Với quan_điểm phục_vụ tối_đa mọi yêu_cầu học_tập của HS , Sở GD - ĐT đã chỉ_đạo các trường THPT chuẩn_bị mở đủ ba ban ( khoa_học_tự_nhiên , khoa_học_xã_hội và nhân_văn , ban cơ_bản ) . Tuy_nhiên việc thiết_lập số ban trong trường tùy_thuộc vào nguyện_vọng của HS . Nếu ban nào không có HS đăng_ký , trường sẽ không có ban đó .
Sau khi có kết_quả , HS có lý_do chính_đáng có_thể xin chuyển trường được không ?
- Trước khi đăng_ký nguyện_vọng , HS đã được GV thông_báo tình_hình thực_tế , địa_bàn các trường , lại có thêm một tuần thay_đổi nguyện_vọng sau khi sở thông_báo số_liệu ban_đầu ( dự_kiến 19-5 ) . Vì_vậy sau khi có kết_quả , tuyệt_đối không đổi nguyện_vọng , trừ trường_hợp thay_đổi chỗ ở .
HS trong địa_bàn xét tuyển có_thể đăng_ký thi_tuyển , hoặc ngược_lại HS ở địa_bàn thi_tuyển muốn đăng_ký xét tuyển được không ?
- HS ở địa_bàn thực_hiện xét tuyển vẫn có_thể xin thi_tuyển ở địa_bàn tổ_chức thi , nhưng sẽ không còn được tham_gia xét tuyển tại địa_phương nữa . Ngược_lại , HS ở địa_bàn thi_tuyển không được tham_gia xét tuyển .
Như_vậy năm nay sẽ có bao_nhiêu loại_hình trường_học phổ_thông , thưa ông ? Trường công_lập TCTC khác thế_nào với trường bán_công ? Còn_Trường THPT Lê_Quý_Đôn là loại_hình gì ?
- Ở phổ_thông sẽ có các loại_hình : trường công_lập ; dân_lập , tư_thục ; công_lập TCTC ; bán_công ( các lớp bán_công trong trường công_lập năm nay vẫn còn , từ năm_học 2007-2008 sẽ không tuyển nữa ) . Riêng_Trường_Lê_Quý_Đôn sẽ là trường công_lập TCTC được thí_điểm theo mô_hình trường chất_lượng cao .
Trường bán_công và công_lập TCTC đều là cơ_sở của Nhà_nước , thu học_phí để hoạt_động . Tuy_nhiên trường bán_công lâu_nay gặp khó_khăn khi_không được tăng học_phí . Chuyển qua công_lập TCTC , các trường này sẽ được Nhà_nước cấp bù chi_phí một phần để không tăng học_phí . Còn các khoản thu sẽ không thay_đổi .
KIM_LIÊN thực_hiện
